[攝影入門]fujifilm xe3 定 olympus pen e-pl9?

想問各位如果我想買部相機嚟平時同旅行影下相（應該影人像為主），fujifilm xe3 定 olympus pen e-pl9會比較適合呢？

我本身有部77D配kit鏡，幾年前買落，但始終太重無乜點用，所以想買翻部平平地又輕啲嘅機

我係攝影新手所以唔太識睇啲規格，但係有爬咗啲文同片知道xe3個mon係fix死，影片比較麻煩無得一鍵即錄，而e-pl9比較啱自拍/影vlog。 但唔知道邊部影相同可以配置嘅鏡頭嚟講會比較好🤧

兩部都應該會跟kit買外配一支定焦鏡玩下，順便問埋呢兩部機配乜定焦鏡玩人像好🙏🏻

另外，可信嗎？因為價格考慮應該會買水貨除非同行貨價錢差唔遠，各位會唔會有邊間相機店推介呢？

Thanks all

XT30
要反mon就XT200
唔好買行貨
買水貨記得用多啲時間check清楚機
其他樓下繼續

epl9 m43鏡平
xe3 有evf

對於女性攝影人嚟講，相機嘅輕巧同埋美觀嘅外型，絕對係重中之重。

Olympus喺不久之前就推出咗一部E-PL9嘅無反相機，有啡黑藍白四色，其中白色最適合配襯可愛形女生嘅日常打扮。其機身之輕細，對於女士簡直係恩物。配備PSAM功能，可以令你以全自動嘅控作極速捕捉每個瞬間動作，及以全手動應付高反差嘅複雜光線環境。加上五軸防震設計，令用家免去攜帶腳架之苦。

最後亦係最重要，我有一部二手白色E-PL9相機，八千蚊唔收，只收五千。而我本身亦有另一部藍色E-PL9相機，既可以同你一齊互相切磋，又可以做你model一齊自拍，想必會機情四射！

傳閒1/27出X-E4,唔急可以等到嗰日先算
因為你可能會俾新機吸引,到時舊款機亦會跌價清貨

最後富士請買水貨

Thanksss感我等多排先！會唔會知通常新機出咗幾耐之後舊機會跌價啊？同埋買水貨有冇邊間係比較可信？

多謝你嘅推薦啊但呢兩部都超budget啊

要反mon xt20好似有
Cmos同xe3一樣
富士kit記住買18-55
想買平嘅定焦鏡頭 viltrox都有幾支平嘅